【港足】專責小組關注港超聯發展 港足世界排名難達標

【體路專訊】香港足球總會2015年與政府簽訂協議，於5年間每年獲最高2500萬元撥款推動「五年策略計劃」。民政事務局日前向立法會提交「五年計劃」的中期檢討報告，指港足的世界排名沒有迹象可在2020年3月前達到目標的130位，港超聯的長遠發展亦備受關注，建議足總檢討這兩個範疇的表現。

政府與足總於15年簽訂協議，於15年4月至20年3月的5年間向足總提供每年最高2500萬元的撥款推行「五年計劃」，包括多個推動香港足球發展的目標。民政事務局日前向立法會提交「五年計劃」的中期檢討報告，當中提到香港男足及女足在過去3年的世界排名均沒有顯著提升。報告指雖然距離2020年3月仍有一段時間，惟至今沒有迹象顯示屆時港隊的排名可以達到 「五年計劃」所訂下的目標，即男足世界排名130位及亞洲排名15位，以及女足世界排名50位及亞洲排名10位。撰寫報告的專責小組建議足總檢討未能協助港隊提升排名的原因，以及評估如何提升男、女足在未來兩年的表現，並為青年隊表現訂立基準。

港超聯方面，報告亦指去季上半季的入場率雖較前季上升28%，但仍較中期表現指標的1500人低19%；另外亦有球會退出港超聯或不願意從甲組升班。專責小組指關注港超聯的長遠發展，建議足總審視其市場推廣策略的成效，提高市民對港超聯的興趣。另外，專責小組發現自「五年計劃」推行以來，足總從贊助、廣告和出售轉播權所獲得的收入未有增加，建議足總應加強爭取商業方面的收入，並為「五年計劃」餘下時間訂立合適的目標。

雖然如此，專責小組亦指「五年計劃」有多個範疇取得良好進展，包括草根和青少年足球、女子足球和五人足球計劃的參興人數已超越中期表現指標，當中女足的參與人數由1818人大幅增加至3140人。另外，新加入的裁判員及教練人數已分別超越及接近中期目標人數。

HKFA

典解足總搞marketing 廢到業餘咁

垃圾足總

傳媒亦唔係唔配合
呢幾年除左CCTVB
真係間間都搶住報港足野
百份直頭有聯賽直播
但到底係傳媒自己送上門定係足總有做野
心照啦

馬會開盤未振興港足囉